**4191. – Bromus sterilis L. – - Plante annuelle** de 30-80 cm, poilue dans le bas, à racine fibreuse ; tiges glabres dans le haut ; feuilles un peu molles, rudes, pubescentes ; //ligule ovale-oblongue ; //panicule verte ou violacée, ample, très lâche, étalée et pendante, à rameaux longs, droits ou peu flexueux, très scabres, demi-verticillés ; épillets de 3-5 cm, oblongs en coin, très scabres, pendants, à 7-11 fleurs aristées divergentes ; //glumes très inégales, à 1-3 nervures ; glumelles inégales, l'inférieure lancéolée, carénée, à 7 nervures très saillantes, bifide, à arête droite plus longue quelle. //
Lieux incultes et cultivés secs, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie tempérée ; Afrique septentrionale. = Mai-août.